有無人可以用文言文描述下中國

死不足惜

唔撚識文言文

多撚餘

肏！

中國，位東亞大部共中亞一部，瀕太平洋。一九四九年降，民國、共和國各據之。

華夏，蓋指中國。據《左傳》載，因中國以禮樂建邦，故曰『夏』，衣飾華麗，故曰『華』。另述則繼於華胥國。還則述取於夏水華山。邑達文謂之夏，族達文謂之華，中國見稱久矣，繼而使華夏代之。或曰禹姓『夏后』，故以『夏』謂其民。

中華人民共和國在亞東之極，都北京。其東以鴨綠江界朝鮮國，隔東海望日本。其北與俄羅斯、蒙古國相接。

中華民國，在亞東之極，一九一二年革清舊命而立。先立於武昌，後都南京，立臨時政府。俟政府遷北京，遂開國會，舉袁世凱為大總統。世凱既平孫文之二次革命，遂以帝制自為。至袁氏卒，軍閥鏖戰未止，孫文乃立護法政府於穗，開護法國會。中國國民黨則南立國民政府，募國民革命軍而北伐，遂天下一。又開國民大會，立民選政府，憲政乃成。民國三十八年，失中原。民國六十年以前，天下皆以為中國，後無得逐鹿聯合國，中華人民共和國政府遂使天下不得謂之中國，故今多稱臺灣。代清之初，東以鴨綠江界朝鮮，隔東海望日本，北接俄羅斯。其西有巒，謂喜馬拉雅山，天下之巔也。而皆失於內戰，今僅得臺灣及其圜矣。

中華史事，源流久遠。自黃帝以降，屹於此世，幾五千年矣。昔者尚書誌堯舜之事，而偽文摻其中。及《春秋》編年、《國語》分別，俱不及上古，而後人往往臆測補遺。甲骨文字，亦止於商代。故夏后之先，今人莫考焉。
至有漢封禪，史公發憤著書，上通五帝，下迄漢武。至班氏《漢書》，創製斷代之體，後世莫不從焉。及《明史》者有廿四部，俱錄制度、五行。自漢孝惠起，紀事以日，所以謂中華史書綿密悠長也。
夫中華史書，兼錄四方。故古方國皆錄於此。

不遠矣